官媒吹捧「中國或成最大贏家」 成萬用流行語

13-12-2016

今年國際「黑天鵝」頻傳，但中國媒體總能在錯綜複雜的國際情勢中得出一致的結論－「中國或成最大贏家」，讓這句話成為萬用網路流行語。

綜合媒體報導，今年發生英國脫歐、川普當選兩大「黑天鵝事件」，引發國際局勢轉變，但中國官方媒體不斷強調在國際動盪下「中國或成最大贏家」，網友不禁笑道「是不是不管怎樣中國都會成為最大贏家？」，紛紛自創標題，通通加上「中國或成最大贏家」。

中國網上更出現了新成語「人無貶基」和「中或最贏」，諷刺中國央行和官媒在面臨國際事件和金融市場變化時，不斷催眠「人民幣無貶值基礎」、「中國或成最大贏家」，部分媒體評論指出這是一種不願正視現實、沉浸在自我陶醉的現象。

強國人d諷刺創意有時唔到你唔服

中或最贏
國成大家

收樣皮喇 乜撚野國足 兄妹post

以為足球比賽

閃閃縮縮,,個比賽最後就係話美帝係大輸家

魯迅d文章仲啱用

正方開場白：「美國由於膨脹了 一手策劃貿易戰 中國無疑成為最大贏家......」

反方開場白：「雖然中國成為最大贏家 但原因並非美國的膨脹 而是因為美國心虛了...」

洗乜分正反
兩邊表現出色，打和﹗

侵侵又贏啦

Chinner

人無貶基 點解 ？

贏國又贏

如果魯迅生於現代應該已經俾中共逼害死咗，成班支那人都係阿Q 同孔乙己

樣板

同是咁的一樣
官媒報道無或成最大贏家
跟本文不成文
垃圾唔睇都罷

陰司紙無貶值基礎(好似係)